[裕民坊重建] 鏗鏘集：離不開，留不低

觀塘重建計劃，是市建局最大型的市區重建項目，動工近二十年。今年年初進行最後一期收樓程序，裕民坊接受市建局賠償的商販，陸續離場。 何伯在裕民坊賣鞋大半個世紀，一個一百多呎的鞋檔，就養活了一家四口。重建後，何伯被迫退休，離開這個二十五年的「家」。他回想重建開始，不少老地標敵不過重建巨輪，見證觀塘由一個不夜城變成小太古城。 沒有何伯那麼幸運，工匠福嫂不獲賠償及安置，而申請了三年多的工匠牌仍未有著落，被逼留守。 重建，將舊區連根拔起，選擇離場的，將成為歷史，為街坊留下回憶。選擇留守的，在收地清場前，如何渡過這個最後的時光？

一百萬 仲想點

老實比你繼續開舖 比多廿年你都搵一百萬啦

有時錢唔係大哂